\documentclass[9pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[latin,spanish]{babel}
%\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a5paper, margin=10mm]{geometry}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{yfonts}
\usepackage{gregoriotex}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
%\setlength\parindent{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\setlength{\columnseprule}{0.5pt}
\def\columnseprulecolor{\color{red}}

\input{commands.tex}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

      \begin{center}
            \textsc{\Large{Oraciones al Levantarse}}
      \end{center}
      \input{oraciones/senal_cruz/presigmarse_castellano.tex}\\[1mm]
      \begin{otherlanguage}{latin}
            \input{oraciones/versiculos/abre_senor_mis_labios/latin_seguido.tex}\\[1mm]
            \input{oraciones/padrenuestro/latin_sencillo.tex}\\[1mm]
            \input{oraciones/avemaria/latin_sencillo.tex}\\[1mm]
            \input{oraciones/credo/apostoles_latin_sencillo.tex}\\[1mm]
            \input{oraciones/gloria/latin_seguido.tex}\\[-3mm]
      \end{otherlanguage}
      \textcolor{red}{A la Satísima Trinidad}\\
      \textcolor{red}{Y}o os adoro, único Dios en tres personas, y ante vuestra Majestad me abismo en mi nada. Vos sois la única fuente de todo ser, sólo Vos sois la vida, la verdad, la hermosura
      y el bien. Con ser pobre y tan indigno, con todo, os glorifíco y alabo; os diy gracias y os amo en unión de vuestro Hijo amadísimo Jesucristo, Salvador y amante Padre nuestro en el amor de sul
      sacratísimo Corazón y por sus méritos infinitos. Yo quiero agradaros y serviros, obedeceros y amaros siempre, en unión de la Inmaculada Virgen María, Madre de Dios y Madre nuestra.
      Por vuestro amor quiero también amar y servir a mis prójimos: dadme Señor, vuestro santo Espíritu, para que me ilumine, me corrija y me guíe por el camino de vuestros mandamientos, a una
      perfección siempre creciente hasta llegar a la celestial felicidad, en la que os adoremos por toda la eternidad.\\[1mm]
      \textcolor{red}{Para pedir la pureza de intención}\\
      \textcolor{red}{S}eñor mío Jesucristo, en unión con aquella divina intención con la que Vos mismo rendisteis a Dios en la tierra alabanza y honor por medio de vuestro santísimo Corazón, y se lo rendís
      actualmente sin interrupción hasta el fin de los siglos por todo el universo en el Santísimo Sacramento del altar, os ofrezco durante todo el día de hoy sin esceptuar la menor parte de él,
      a imitación del santísimo COrazón de la beatísima y siempre pura Virgen María, desde el fondo del alma, todas mis intenciones y pensamientos, todas mis aspiraciones y deseos y todas mis
      palabras y obras.\\[1mm]
      \textcolor{red}{Consagración a María Santísima}\\
      \textcolor{red}{{!`}O}h Señora mía! {!`}Oh Madre mía! Yo me entrego del todo a vos. Y, en prueba de mi filial afecto, os entrego en este día mis ojos, mis oídos, mi lengua, mi Corazón,
      en una palabra, todo mi ser. Ya que soy todo vuestro, {!`}oh Madre de piedad!, guardadme y defenderme como cosa y posesión vuestra \textcolor{red}{(}Tres Avemarías\textcolor{red}{)}.\\[1mm]
      \textcolor{red}{Al Ángel de la Guarda}\\[-6.5mm]
      \input{oraciones/angel_guarda/latin_dia.tex}\\[1mm]
      \textcolor{red}{A San José}\\
      \textcolor{red}{O}h Dios, que con inefable providencia, te has dignado escoger a San José  para esposo de tu santa Madre: te suplicamos que hagas que, así como nosotros le veneramos
      como protector en la tierra, así él sea nuestro intercesor en los cielos. Señor que vives y reinas por los siglos de los siglos. Amén.\\[1mm]
      \textcolor{red}{Ángelus}\\
      \input{oraciones/angelus/latin.tex}\\[2mm]
      \textcolor{red}{En Tiempo Pascual decimos el Regina C{\ae}li}\\
      \begin{otherlanguage*}{latin}
            \input{oraciones/regina_coelis/latin_00.tex}\\[0.5mm]
            \input{oraciones/regina_coelis/latin_01.tex}\\[2mm]
            \input{oraciones/san_miguel/latin_sencillo.tex}\\[2mm]
      \end{otherlanguage*}
      \textcolor{red}{S}eñor, Dios omnipotente, que nos has habéis hecho llegar al principio de este día; salvadnos hoy con vuestra virtud; para que en este día no caigamos en ningún pecado;
      sino que nuestra palabra, pensamientos y obras se dirijan siempre al cumplimiento de vuestra santa ley. Por jesucristo nuestro Sñor, vuestro Hijo, que con Vos vive y reina en unidad
      del Espíritu Santo por todos los siglos de los siglos. Amén.\\[2mm]
      \input{oraciones/senal_cruz/castellano.tex}
\end{multicols}
\end{document}


