\documentclass[9pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish,latin]{babel}
%\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper, margin=10mm]{geometry}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{yfonts}
\usepackage{gregoriotex}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
%\setlength\parindent{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\setlength{\columnseprule}{0.5pt}
\def\columnseprulecolor{\color{red}}

\input{commands.tex}

\begin{document}

\begin{multicols*}{2}

      \begin{otherlanguage*}{spanish}
            \begin{center}
                  \textsc{\Large{Oraciones al Levantarse}}
            \end{center}
      \end{otherlanguage*}
      \input{oraciones/senal_cruz/latin.tex}\\[2mm]
      \textcolor{red}{D}ómine Deus omnipotens, qui ad principium huius diei nos pervenire fecisti: tua nos hodie salva virtute; ut in hac die ad nullum declinemus peccatum, sed sempre ad tuam
      justitiam faciendam nostra procedant eloquia, dirigantur, cogitationes en opera. Per Christum Dóminum nostrum. Amen\\[1mm]
      \begin{otherlanguage*}{spanish}
            \textcolor{red}{Hacemos nuestras peticiones}\\[1mm]
      \end{otherlanguage*}
      \input{oraciones/padrenuestro/latin_sencillo.tex}\\[1mm]
      \input{oraciones/avemaria/latin_sencillo.tex}\\[1mm]
      \input{oraciones/gloria/latin_seguido.tex}\\[-3mm]
      \textcolor{red}{D}irigere et sanctificare, regere et gubbernare dignare, Dómine Deus, rex c{\oe}li et terr{\ae}, hodie corda et corpora nostra, sensus semones, et actus nostros in lege tua,
      et in operibus mandatorum tourum: ut hic, et in {\ae}ternum, te auxiliante, salvi et liberi esse mereamur, Salvator mundi: Qui vivis et regnas in s{\ae}cula s{\ae}culorum. Amen.\\[2mm]
      \textcolor{red}{S}uscipe. Domine, universam meam libertatem. Accepi memoriam, intellectum atque voluntatem omnem. Quidquid habeo, vel possideo, tu mihi largitus es, id tibi totum restituo,
      ac tu{\ae} prosus voluntati trado guboernandum. Amorem tui solum cum gratia tuua mihi dones, et dives sum satis, nec aliud quidquam ultra posco. Amen.\\[1mm]
      \begin{otherlanguage*}{spanish}
            \textcolor{red}{Al Ángel de la Guarda} 
      \end{otherlanguage*}
      \input{oraciones/angel_guarda/latin.tex}\\[1mm]
      \textcolor{red}{D}ominus nos bendicat, et ad omni malo defendat, et ad vitam perducat {\ae}terman: et fidelim anim{\ae} per mirericordiam Dei requiescant in pace. Amen.
      \textcolor{red}{U}re igne Sancti Spiritus renes corpore serviamus, et mundo corde placeamus. Amen.\\[1mm]
      \textcolor{red}{Consagración a María Santísima}\\
      \textcolor{red}{O} Domina mea! O Mater mea! Tibi me totum offero, atque, ut me tibi probem devotum, consecro tibi hodie oculos meos, aures meas, os meum, cor meum, plane me totum. 
      Quoniam itaque tuus sum, o bona Mater, serva me, defende me ut rem ac possessionem tuam. Amen. \textit{Tres Avemarías}\\[1mm]
      \begin{otherlanguage*}{spanish}
            \textcolor{red}{A San José}\\
      \end{otherlanguage*}
      Deus, qui ineffabili providentia beatum Joseph Sanctíssim{\ae} Genetricis tu{\ae} Sponsum eligere dignatus es: pr{\ae}sta, qu{\ae}sumus; ut: quem Protectorem veneramur in terris,
      intercessorem habere mereamur in c{\oe}lis. Qui vivis et regnas in s{\ae}cula s{\ae}cculorum. Amen. \\[1mm]
      \input{oraciones/credo/apostoles_latin_sencillo.tex}\\[1mm]
      \begin{otherlanguage*}{spanish}
            \textcolor{red}{Ángelus (amanecer, mediodía y atardecer)}\\
      \end{otherlanguage*}
      \input{oraciones/angelus/latin.tex}\\[-2mm]
      \begin{otherlanguage*}{spanish}
            \begin{center}
                  \textsc{\Large{Oraciones al Acostarse}}
            \end{center}
            Breve examen de conciencia:
            \begin{enumerate}[noitemsep]
                  \item \textbf{Acción de gracias}.\\
                        Da gracias a Dios por los beneficios recibidos durante el día.
                  \item \textbf{Petición de luz}.\\
                        Dadme luz para conocer las faltas cometidas desde el último examen hasta el presente, y gracia para detestarlas y enmerndarme de ellas.
                  \item \textbf{Examen}.\\
                        Examínate brevemente de estos puntos
                        \begin{itemize}[noitemsep]
                              \item \textit{{?`}Qué faltas he cometido?} Para con Dios; para con el prójimo; para con,igo. Mi carácter, {?`}Mejora o empeora?
                              \item \textit{{?`}Qué inclinaciones o peligros de pecar he tenido?} Y piensa si te has metido tu voluntariamente en ellos y si duran todavía 
                              \item \textit{{?`}Qué acciones buenas he hecho?} Las ordinarias. Alguna extraordinaria. Alguna de caridad. 
                              \item \textit{{?`}Qué ocasiones de hacer el bien he dejado pasar?} Sobre todo, si eran acciones propias de tu estado y oficio, y si duran todavía las ocasiones
                        \end{itemize}
                  \item \textbf{Dolor de los pecados}.\\
                        \input{oraciones/contricion/senor_mio_jesucristo_sencillo.tex}
                  \item \textbf{Propósito de enmienda}.\\
                        Piensa estas cuatro cosas: Cómo evitarás al otro día las faltas. Cómo esquivarás los peligros. Cómo practicarás más virtudes. Cómo te aprovecharás mejor de las buenas ocasiones. -- Mira brevemente lo que te ocurrirá mañana. Promete portarte bien y pide gracia para ello.
            \end{enumerate}
            \vspace{1mm}
            \noindent\textit{Paternóster, tres Avemarías y Gloria}\\[-3mm]
      \end{otherlanguage*}
      \input{oraciones/salve/latin.tex}\\[1mm]
      \textcolor{red}{B}enedicta sit sancta et individua Trinitas nunc et semper et per infinita s{\ae}cula s{\ae}culorum. Amen.\\[1mm]
      \textcolor{red}{Hymnus}\\
      \textcolor{red}{T}e lucis terminum,\\
      Rerum Creator, poscimus,\\
      Ut pro tua clementia\\
      Sis pr{\ae}sul et custodia.\\
      \textcolor{red}{P}rocul recedant somnia,\\
      Et noctium phantasmata;\\
      Hostemque nostrum comprime.\\
      Ne polluantur corpora.\\
      \textcolor{red}{P}r{\ae}ta, Pater piisime,\\
      Patrique compar Unice,\\
      Cum Spiritu Paraclito\\
      Regnans per omne s{\ae}culum. Amen.\\[1mm]
      \textcolor{red}{S}alva nos, Domine, vigilantes, custodi nos dormientes ut vigilemus cum Christo et requiescamus in pace.\\[1mm]
      \textcolor{red}{D}ignare, Domine, nocte ista. Sine peccato nos custodire. Miserere nostri, Domine. Miserere nostri. Fiat misericordia tua,
      Domine, super nos. Quemadmodum speravimus in te. Domine, exaudi orationem, et clamor meus ad te veniat.\\[1mm]
      \textbf{Oremus:}\\
      Visita, qu{\ae}sumus, Domine, habitationem istam, et omnes insidias inimici b ea longe repelle: Angeli tui sancti habitent in ea,
      qui nos in pace custodiant; et benedicto tua sit super nos semper. Per Christum Dominum nostrum. Amen.


\end{multicols*}
\end{document}


