\documentclass[9pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[spanish,latin]{babel}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper, margin=10mm]{geometry}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{color}
\usepackage{yfonts}
\usepackage{gregoriotex}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{multicol}
\setlength\parindent{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\setlength{\columnseprule}{0.5pt}
\def\columnseprulecolor{\color{red}}

\input{L05_commands.tex}

\date{Valladolid (España), \monthyeardate\today}

\begin{document}

\begin{multicols*}{2}

    In Nómine Pátris, et{\redcross}Filii, et Spíritus Sancti. Amen.\\

    \input{oraciones/confiteor_latin.tex}\\

    \versicleresponseinline{Dómine, lábia mea apéries}{Et os meum annuntiábit laudem tuam}\\
    \versicleresponseinline{Deum, in adjutórium meum inténde}{Dómine, ad adjuvándum me festina}\\
    \versicleresponseinline{Glória Patri, et Filio, et Spíritui Sancto}{Sicut erat in princípio et nunc, et semper et in s{\ae}cula s{\ae}culórum. Amen}\\\\
    María Mater grati{\ae}, Mater Misericordi{\ae}. Tu nos ab hoste protege. Et mortis hora suspice.\\
    
    \textorojo{Hacemos aquí nuestras peticioes y preces}\\

    \small{\textorojo{Lunes y sábados}}\\
    \textsc{Misterios Gozosos (Lunes y sábados)}
    \begin{enumerate}
        \item La Anunciación de la Santísima Virgen María
        \item La Visitación de Nuestra Señora
        \item La Natividad del Nuestro Señor Jesucristo
        \item La Presentación del Niño Jesús en el Templo
        \item La pérdida y hallazgo del Niño Jesús en el Templo
    \end{enumerate}

    \small{\textorojo{Jueves}}\\
    \textsc{Misterios Luminosos}
    \begin{enumerate}
        \item El Bautismo del Señor en el Jordán
        \item La auto revelación de Jesús en las Bodas de Caná
        \item El Anuncio del Rey de Dios
        \item La Transfiguración
        \item La Institución de la Eucaristía
    \end{enumerate}

    \small{\textorojo{Martes y viernes}}\\
    \textsc{Misterios Dolorosos}
    \begin{enumerate}
        \item La Agonía de NSJC en el Huerto de los Olivos
        \item La Flagelación de Nuestro Señor Jesucristo
        \item La Coronación de espinas de NSJC
        \item El Señor con la cruz a cuestas
        \item Crucifixión y Muerte del Redentor
    \end{enumerate}

    \small{\textorojo{Miércoles y domingos}}\\
    \textsc{Misterios Gloriosos}
    \begin{enumerate}
        \item La Resurrección del Señor
        \item La Ascensión Jesucristo a los cielos
        \item La Venida del Espíritu Santo sobre los Apóstoles
        \item La Asunción de BVM a los cielos
        \item La Coronación de la Santísima Virgen María
    \end{enumerate}

    \bigskip

    \redletter{A}{ve} Maria, Filia Dei Patri, Virgo purissima et castissima ante partum, gratia plena{\ldots}\\
    \redletter{A}{ve} Maria, Mater Dei Filii, Virgo purissima et castissima in partu, gratia plena{\ldots}\\
    \redletter{A}{ve} Maria, Sponsa Spíritus Sanctii, Virgo purissima et castissima post partum, gratia plena{\ldots}\\
    \redletter{S}{ancta} Maria, templum et sacrarium totis Sanctissim{\ae} Trinitatis. Glória Patri{\ldots}\\

    \primeraletragranderoja{K}{yrie}, eléison.\\
    Christe, eléison.\\
    Kýrie, eléison.\\
    Christe, audi nos.\\
    Christe, exáudi nos.\\
    Pater de c{\ae}lis, Deus, Miserére nobis\\
    Fili, Redémptor mundi, Deus, miserére nobis\\
    Spíritus Sancte, Deus, Miserére nobis\\
    Sancta Trínitas, unus Deus, miserére nobis\\
    Sancta Maria, ora pro nobis\\
    Sancta Dei Génetrix, ora pro nobis\\
    Sancta Virgo vírginum, ora pro nobis\\
    Mater Christi. ora pro nobis.\\
    Mater divín{\ae} grati{\ae}, ora pro nobis\\
    Mater puríssima, ora pro nobis\\
    Mater castíssima, ora pro nobis\\
    Mater invioláta, ora pro nobis\\
    Mater intemeráta. ora pro nobis\\
    Mater immaculáta, ora pro nobis\\
    Mater amábilis, ora pro nobis\\
    Mater admirábilis, ora pro nobis\\
    Mater boni Consílii, ora pro nobis\\
    Mater Creatóris, ora pro nobis\\
    Mater Salvatóris, ora pro nobis\\
    Virgo prudentíssima, ora pro nobis\\
    Virgo veneránda, ora pro nobis\\
    Virgo pr{\ae}dicánda, ora pro nobis\\
    Virgo potens, ora pro nobis\\
    Virgo clemens, pra pro nobis\\
    Virgo fidélis, ora pro nobis\\
    Spéculum iustíti{\ae}, ora pro nobis\\
    Sedes Sapiénti{\ae}, ora pro nobis\\
    Causa nostr{\ae} l{\ae}títi{\ae}, ora pro nobis\\
    Vas spirituále, ora pro nobis\\
    Vas honorábile, ora pro nobis\\
    Vas insigne devotiónis, ora pro nobis\\
    Rosa mýstica, ora pro nobis\\
    Turris Davídica, ora pro nobis\\
    Turris ebúrnea, ora pro nobis\\
    Domus áurea, ora pro nobis\\
    F{\oe}deris arca, ora pro nobis\\
    Iánua c{\ae}li, ora pro nobis\\
    Stella matutina, ora pro nobis\\
    Salus infirmórum, ora pro nobis\\
    Refugium peccatórum, ora pro nobis\\
    Consolátrix afflictórum, ora pro nobis\\
    Auxílium christianórum, ora pro nobis\\
    Regina Angelórum, ora pro nobis\\
    Regina Patriarchánum, oOra pro nobis\\
    Regina Prophetárum, ora pro nobis\\
    Regina Apostolórum, ora pro nobis\\
    Regina Mártyrum, ora pro nobis\\
    Regina Confessórum, ora pro nobis\\
    Regina Vírginum, ora pro nobis\\
    Regina Sanctórum ómnium, ora pro nobis\\
    Regina sine labe originali concépta, ora pro nobis\\
    Regina in c{\ae}lum assumpta, ora pro nobis\\
    Regina sacratíssimi Rosárii, ora pro nobis\\
    Regina pacis, ora pro nobis\\
    Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi, parce nobis, Dómine\\
    Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi, exáudi nos, Dómine\\
    Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi, miserére nobis\\
    \orapronobissalve\\

    \newpage

    \textbf{Orémus}
    \primeraletragranderoja{C}{oncéde} nos fámulos tuos, qu{\'\ae}sumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére: et, gloriosa beát{\ae}
    Marí{\ae} semper Virginis intercessióne, a pr{\ae}sénti liberári tristítia, et {\ae}térnan pérfrui l{\ae}títia. Per Christum, Dóminum nostrum.
    \response{Amen}\\

    \textbf{Por el Santo Padre y sus intenciones}: Paternóster, Avemaría y Gloria.\\
    \textbf{Por la Hispanidad}: Paternóster, Avemaría y Gloria.\\
    \textbf{Por el nuestro Obispo, sacerdotes, seminaristas, monjas\ldots}: Paternóster, Avemaría y Gloria.\\
    \textbf{Por las benditas almas de Purgatorio}: Paternóster, Avemaría, Requiéscant in pace. Amen. \\

    \primeraletragranderoja{S}{alve}, Regina, Mater misericórdi{\ae}, vita, dulcédo et spes nostra, salve. Ad te clamámus, éxsules fílii Hev{\ae}.
    Ad te suspirámus geméntes et flentes in hac lacrimárum valle. Éia ergo, advocáta nostra, illos tuos misericórdes óculos ad nos convérte.
    Et Iesum benedíctum fructum ventris tui, nobis, post hoc exsílium, osténde. O clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria!\\
    \orapronobissalveinline.\\

    \primeraletragranderoja{C}{redo} in Deum, Patrem omnipoténtem. Creatórem c{\oe}li et terr{\ae}. Et in Jesum Christum, Filium ejus únicum, Dóminum nostrum;
    qui concéptus est de Spíritu Sancto; natus ex María Virgine; passus sub Póntio Pilato, crucifíxus, mortuus et sepúltus:
    descéndit ad inferos; tértia die resurréxit a mórtuis: ascéndit ad c{\oe}los, sedet ad dexteram Dei Patris omnipoténtis;
    inde ventúrus est judicáre vivos et mórtuos. Credo in Spíritum Sanctum, sanctam Ecclésiam cathólicam, Sanctórum communiónem,
    remissiónem peccatórum, carnis resurrectiónem, vitam {\ae}térnam.\response{Amen}\\

    \primeraletragranderoja{A}{d} te beáte Joseph, in tribulatióne nostra confúgimus, atque, imploráto Spons{\ae} tu{\ae} sanctíssim{\ae} auxílio, patrocínium 
    quoque tuum fidenter expóscimus. Per eam, qu{\ae}sumus, qu{\ae} te cum immaculáta Vírgine Dei Genitríce coniúnxit, Caritátem, perque patérnum, 
    quoPúerum Iesum ampléxus es, amórem, súpplices deprecámur, ut ad hereditátem, quam Iesus Christus acquisívit Sánguine suo, benígnus respícias, 
    ac necessitátibus nostris tua virtúte et ope succúrras. Tuére, o Custos providentíssime divín{\ae} Famíli{\ae}, Iesu Christi sóbolem eléctam; próhibe a nobis, 
    amantíssime Pater, omnem errórum ac corruptelárum luem; propítius nobis, sospítator noster fortíssime, in hoc cum potestáte tenebrárum certámine e 
    c{\ae}lo adésto; et sicut olim Púerum Iesum e summo eripuísti vitre discrímine, ita nunc Ecclesiam sanctam Dei ab hostílibus insídiis atque ab omni 
    adversitáte défende: nosque síngulos perpétuo tege patrocínio, ut ad tui exémplar et ope tua suffúlti, sancte vívere, pie émori, sempiternámque in 
    c{\ae}lis beatitúdinem ássequi possímus. \response{Amen}\\

    \primeraletragranderoja{S}{ancte} Michaël Archángele, defénde nos in pr{\ae}lio: contra nequítian et insídias diáboli esto pr{\ae}sidium. Imperet illi Deus, 
    súpplices deprecámur: tuque, Prínceps militi{\ae} c{\oe}léstis, Sátanam aliósque spíritus malignos, qui ad perditiónem animarum pervagántur in mundo,
    divina virtúte in inférnum detrude. \response{Amen}\\

    \versicleresponseinline{Cor Iesus sacratíssimum}{Miserére nobis (3)}\\
    
    \versicleresponseinline{Ave María purísima}{Sine labe originali concépta}\\

    In Nómine Pátris, et{\redcross}Filii, et Spíritus Sancti.

\end{multicols*}


\end{document}