\documentclass[9pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[latin,spanish]{babel}
%\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a5paper, margin=10mm]{geometry}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{yfonts}
\usepackage{gregoriotex}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
%\setlength\parindent{0pt}
\pagenumbering{gobble}

\setlength{\columnseprule}{0.5pt}
\def\columnseprulecolor{\color{red}}

\input{commands.tex}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}
      \begin{center}
            \textsc{\Large{Oraciones al Acostarse}}
      \end{center}
      \textcolor{red}{Lección breve}\hfill\textcolor{red}{1 Petr. 5, 8-9}
      \primeraletragranderoja{H}{ermanos:}Sed sobrios y velad; porque vuestro enemigo el diablo anda alrededor como león rugiente, buscando a quien devorar; resistidle firmes en la fe.
      Y Vos, Señor, tened misericordia de nosotros.\\[1mm]
      \versiculorespuestaseguido{Demos gracias a Dios}{Nuestro auxilio está en el nombre del Señor}\\[1mm]
      \begin{otherlanguage}{latin}
            \input{oraciones/padrenuestro/latin_sencillo.tex}\\[1mm]
      \end{otherlanguage}
      \textcolor{red}{Hacemos un breve examen de conciencia y damos gracias a Dios por el día}\\[1mm]
      \begin{otherlanguage}{latin}
            \input{oraciones/contricion/confiteor/latin_simple.tex}\\[1mm]
      \end{otherlanguage}
      \hfill\textcolor{red}{Salmo 4}
      \primeraletragranderoja{C}{uando}le invoqué escuchóme mi Dios, que es justo: en la tribulación me consolasteis.

      Tened piedad de mi y oid mi plegaria.

      Hijos de los hombres {?`}hasta cuándo seréis de torpe corazón?{?`}por qué amáis la vanidad, y váis en busca de la mentira?

      Sabed que el Señor ha distinguido a mi santo; el Señor me oye cuando lo invoco.

      Airaos, mas no pequéis: de lo que decía en vuestros corazones, arrepentíos en vuestros hechos.
      
      Inmolad sacrificios de justicia, esperad en el Señor. Muchos dicen: <<{?`}Quién nps hará ver los bienes?>>

      Señor, refléjese en nostros la luz de vuestra faz; Vos dais la laegría a mi corazón.

      Por la cosecha del trigo, vino y aceite se engrandecieron.

      En paz me duermo y descanso.

      Porque Vos solo, Señor, me habéis robustecido en mi esperanza.

      \begin{otherlanguage}{latin}
            \input{oraciones/gloria/latin_seguido.tex}
      \end{otherlanguage}

      \hfill\textcolor{red}{Salmo 90}
      \primeraletragranderoja{E}{l}que descansa bajo la guarda del Altísimo, está bajo la tutela del Dios del cielo.

      Dirá al Señor: <<Vos sois mi defensa y mi refugio; mi Dios, en quien espero>>.

      Él es quien me libra del lazo del cazador y de los palabras malignas.

      Te cubre con sus alas, y bajo sus plumas estarás lleno de esperanzas.

      Te rodea su fidelidad como un escudo; no te amedrentarán los terrores de la noche.

      Ni la flecha que vuele durante el día, ni el mal que avence entre nieblas, ni los asaltos de demonio en plano día.

      Mil caerán a tu lado, y a tu diestra diez mil, pero a ti no se llegará la muerte.

      Antes contemplarás con tus ojos y verás el castigo de los impíos.

      Porque Vos sois, Señor, mi esperanza. Has elegido al Altísimo para tu refugio.

      A ti no se te llegará ningún mal, ni se acercará el azote a tu morada.

      Pues respecto a ti mandó a sus Ángeles qie te giarden en todos tus caminos.

      Te llevarán en sus manos, no sea que tu pie tropiece en piedra.

      Andarás sobre el áspid y el basilisco y pisotearás al león y al dragón.

      Ya que espera en mi, yo le libraré; le protegeré , porque conoce mi nombre.

      Me invoca, yo lo atiendo, en la tribulación estoy con él; le salvaré y le llenaré de gloria.

      Le colmaré de dilatados días; y le haré ver mi salvación

      \begin{otherlanguage}{latin}
            \input{oraciones/gloria/latin_seguido.tex}\\[2mm]
      \end{otherlanguage}
      \noindent\textcolor{red}{Himno}
      \primeraletragranderoja{A}{}ti, {!`}oh Creador del mundo!,\\
      antes que el día se acabe,\\
      pedimos por clemencia,\\
      nos protejas y nos guardes.\\
      Malos sueños, alejaos;\\
      atrás, noctrunos fantasmas.\\
      Reprime, oh Dios, al maligno;\\
      puros nuestros cuerpos guarda.\\
      Humildes te lo pedimos,\\
      oh clementísimo Padre\\
      que reinas eternamente\\
      con tu Hijo y el Paráclito. Amén.\\[1mm]
      \versiculorespuestaseguido{Guardadnos, Señor, como la pupila del ojo}{Protegednos bajo la sombra de vuestras alas}\\[1mm]
      \textbf{Oremos:}\\
      Os rogamos, Señor, que visites esta habitación y ahuyentéis lejos de ella todas las asechanzas del enemigo; moren en ella vuestros santos Ángeles
      que nos guarden en paz; y vuestra bendición sea siempre sobre nosotros. Por nuestro Señor Jesucristo, tu Hijo, que contigo vive y reina en unidad
      con el Espíritu Santo, Dios, por los siglos de los siglos. Amén.\\[2mm]
      \textcolor{red}{Consagración a María Santísima}\\
      \textcolor{red}{{!`}O}h Señora mía! {!`}Oh Madre mía! Yo me entrego del todo a vos. Y, en prueba de mi filial afecto, os entrego en esta noche mis ojos, mis oídos, mi lengua, mi Corazón,
      en una palabra, todo mi ser. Ya que soy todo vuestro, {!`}oh Madre de piedad!, guardadme y defenderme como cosa y posesión vuestra \textcolor{red}{(}Tres Avemarías\textcolor{red}{)}.\\[1mm]
      \textcolor{red}{A nuestro Ángel de la Guarda}\\
      \input{oraciones/angel_guarda/latin_noche.tex}\\[1mm]
      \textcolor{red}{Al Arcángel San Miguel}\\
      \input{oraciones/san_miguel/latin_sencillo.tex}\\[1mm]
      \input{oraciones/senal_cruz/castellano.tex}
\end{multicols}
\end{document}


