\documentclass[./00_main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\label{final-prayer}

\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    Dios te Salve, María, Hija de Dios Padre, Virgen purísima y castísima antes del parto, [llena eres de gracia{\ldots}]
        &
    Ave Maria, Filia Dei Patri, Virgo purissima et castissima ante partum, [gratia plena{\ldots}]\\\\
    Dios te Salve, María, Madre de Dios Hijo, Virgen purísima y castísima en el parto, [llena eres de gracia{\ldots}]
        &
    Ave Maria, Mater Dei Filii, Virgo purissima et castissima in partu, [gratia plena{\ldots}]\\\\
    Dios te Salve, María, Esposa de Dios Espíritu Santo, Virgen purísima y castísima después del parto, [llena eres de gracia{\ldots}]
        &
    Ave Maria, Sponsa Spíritus Sanctii, Virgo purissima et castissima post partum, [gratia plena{\ldots}]\\\\      
    Dios te salve, María, templo y sagrario de la Santísima Trinidad. [Gloria al Padre{\ldots}]
        &
    Ave Maria, templum et sacrarium totis Sanctissimæ Trinitatis. [Glória Patri{\ldots}]
\end{longtable}

\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    Señor, ten piedad. \smallresponse{Señor, ten piedad} & Kýrie, eléison. \smallresponse{Kýrie, eléison}\\
    Cristo, ten piedad. \smallresponse{Cristo, ten piedad} & Christe, eléison. \smallresponse{Christe, eléison}\\
    Señor, ten piedad. \smallresponse{Señor, ten piedad} & Kýrie, eléison. \smallresponse{Kýrie, eléison}\\
    Cristo, óyenos. \smallresponse{Cristo, óyenos} & Christe, audi nos. \smallresponse{Christe, audi nos}\\
    Cristo, escúchanos. \smallresponse{Cristo, escúchanos} & Christe, exáudi nos. \smallresponse{Christe, exáudi nos}\\\\
    \textit{\color{red}Ten piedad de nosotros} & \textit{\color{red}Miserére nobis}\\
    Dios Padre celestial & Pater de cælis, Deus.\\
    Dios Hijo Redentor del mundo & Fili, Redémptor mundi, Deus.\\
    Dios Espíritu Santo & Spíritus Sancte, Deus.\\
    Trinidad Santa, un solo Dios & Sancta Trínitas, unus Deus.\\\\
    \textit{\color{red}Ruega por nosotros} & \textit{\color{red}Ora pro nobis}.\\
    Santa María & Sancta Maria.\\
    Santa Madre de Dios & Sancta Dei Génetrix.\\
    Santa Virgen de las Vírgenes & Sancta Virgo vírginum.\\
    Madre de Cristo & Mater Christi.\\
    Madre de la divina gracia & Mater divín{\ae} gratiæ.\\
    Madre purísima & Mater puríssima.\\
    Madre castísima & Mater castíssima.\\
    Madre virignal & Mater invioláta.\\
    Madre sin corrupción & Mater intemeráta.\\
    Madre inmaculada & Mater immaculáta.\\
    Madre amable & Mater amábilis.\\
    Madre admirable & Mater admirábilis.\\
    Madre del buen Consejo & Mater boni Consílii.\\
    Madre del Creador & Mater Creatóris.\\
    \textit{\color{red}Ruega por nosotros} & \textit{\color{red}Ora pro nobis}.\\
    Madre del Salvador & Mater Salvatóris.\\
    Virgen prudentísima & Virgo prudentíssima.\\
    Virgen digna de veneración & Virgo veneránda.\\
    Virgen digna de alabanza & Virgo pr{\ae}dicánda.\\
    Virgen poderosa & Virgo potens.\\
    Virgen clemente & Virgo clemens.\\
    Virgen fiel & Virgo fidélis.\\
    Espejo de justicia & Spéculum iustítiæ.\\
    Sede de la sabiduría & Sedes Sapiéntiæ.\\
    Causa de nuestra alegría & Causa nostræ l{\ae}títiæ.\\
    Vaso espiritual & Vas spirituále.\\
    Vaso honorable & Vas honorábile.\\
    Vaso insigne de devoción & Vas insigne devotiónis.\\
    Rosa mística & Rosa mýstica.\\
    Torre de David & Turris Davídica.\\
    Torre de marfil & Turris ebúrnea.\\
    Casa de oro & Domus áurea.\\
    Arca de la alianza & F{\oe}deris arca.\\
    Puerta del cielo & Iánua cæli.\\
    Estrella de la mañana & Stella matutina.\\
    Salud de los enfermos & Salus infirmórum.\\
    Refugio de los pecadores & Refugium peccatórum.\\
    Consuelo de la afligidos & Consolátrix afflictórum.\\
    Auxilio de los cristianos & Auxílium christianórum.\\
    Reina de los Ángeles & Regina Angelórum.\\
    Reina de los Patriarcas & Regina Patriarchánum.\\
    Reina de los Profetas & Regina Prophetárum.\\
    Reina de los Apóstoles & Regina Apostolórum.\\
    Reina de los Mártires & Regina Mártyrum.\\
    Reina de los Confesores & Regina Confessórum.\\
    Reina de las Vírgenes & Regina Vírginum.\\
    Reina de todos los Santos & Regina Sanctórum ómnium.\\
    Reina concebida sin pecado original & Regina sine labe originali concépta.\\
    Reina asunta al cielo & Regina in c{\ae}lum assumpta.\\
    Reina del santísimo Rosario & Regina sacratíssimi Rosárii.\\
    Reina de la paz & Regina pacis.\\\\
    \versicle{Cordero de Dios, que quitas los pecados del mundo}
        &
    \versicle{Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi}\\
    \response{Perdónanos, Señor}
        &
    \response{Parce nobis, Dómine}\\\\
    \versicle{Cordero de Dios, que quitas los pecados del mundo}
        &
    \versicle{Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi}\\
    \response{Escúchanos, Señor}
        &
    \response{Exáudi nos, Dómine}\\\\
    \versicle{Cordero de Dios, que quitas los pecados del mundo}
    &
    \versicle{Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi}\\
    \response{Ten piedad de nosotros, Señor}
    &
    \response{Miserére, Dómine}\\\\
    Bajo tu amparo nos acogemos, Santa Madre de Dios; no deseches las súplicas que te dirigimos en nuestras necesidades, antes bien, líbranos siempre de todo peligro, Virgen gloriosa y 
    bendita
        &
    Sub tuum pr{\ae}sídium confígimus Sancta Dei Génetrix; nostra deprecatiónes ne despicias in necessitátibus, sed a perículis cunctis líbera nos semper, Virgo gloriosa et benedícta\\
    \orapronobis\\\\
    \multicolumn{2}{l}{\small{Desde la Purificación hasta Sábado Santo y desde la Santísima Trinidad hasta el I Domingo de Adviento:}}\\
    \orapronobis\\
    \textbf{Oración} -- Te rogamos, Señor, que nos concedas a nosotros tus siervos, gozar de perpetua salud de alma y cuerpo, y por la gloriosa intercesión de la bienaventurada siempre Virgen 
    María, seamos librados de la tristeza presente y disfrutemos de la eterna alegría. Por el mismo Jesucristo Nuestro Señor, Tu Hijo, que vive contigo y reina en unidad con el mismo Espíritu
    Santo, Dios, por lo siglos de los siglos.
        &
    \textbf{Orémus} -- Concéde nos famulos tuos, qu{\'\ae}sumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére: et gloriósa beát{\ae}\ Marí{\ae} semper Virginis intercessióne
    a pr{\ae}sénti liberári tristítia, et {\ae}térna pérfrui l{\ae}títia. Per eudem Dóminum nostrum Jesum Christium Filium tuum, qui tecum vivit et regnat im unitáte Spiritus Sancti, 
    Deus, per ómnia s{\'\ae}cula s{\'\ae}culórum. Amen.\\
    \response{Amén}
        &
    \response{Amen}\\\\
    \multicolumn{2}{l}{\small{Desde el I Domingo de Adviento hasta Navidad:}}\\
    \versicle{El Ángel del Señor anunció a María}
        & 
    \versicle{Angelus Dómini nuntiávit Marí{\ae}}\\
    \response{Y ella concibió por obra y gracia del Espíritu Santo}
        & 
    \response{Et concépit de Spíritu Sancto}\\
    \textbf{Oración} -- Oh Dios, que quisiste que tu Verbo tomase nuestra carne de las entrañas de la Santísima Virgen, al anunciarle el Ángel el misterio: concede a tus siervos que, pues
    la creemos verdadera Madre de Dios, seamos ayudados anti Ti por su intercesión. Por el mismo Jesucristo Nuestro Señor, Tu Hijo, que vive contigo y reina en unidad con el mismo Espíritu
    Santo, Dios, por lo siglos de los siglos.
        &
    \textbf{Orémus} -- Deus, qui de beát{\ae} Marí{\ae} Virginis útero Verbum tuum, Angelo nuntiánte; carnem suscípere voluisti; pr{\ae}ta supplicibus tuis; ut, qui vere eam Genetrícem
    Dei crédimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur. Per eudem Dóminum nostrum Jesum Christium Filium tuum, qui tecum vivit et regnat im unitáte Spiritus Sancti, Deus, per ómnia
    s{\'\ae}cula s{\'\ae}culórum. Amen.\\
    \response{Amen}
        &
    \response{Amén}\\\\
    \multicolumn{2}{l}{\small{Desde Navidad hasta la Purificación:}}\\
    \versicle{Después del parto, oh Virgen, has permanecido intacta}
        & 
    \versicle{Post partum Virgo invioláta permansísti}\\
    \response{Madre de Dios, intercedes por nosostros}
        & 
    \response{Dei Génitrix, intercéde pro nobis}\\
    \textbf{Oración} -- Oh Dios, que por la fecunda virginidad de la bienaventurada siempre Virgen María has concedido al género humano los bienes de la salvación eterna, haznos sentir
    la intercesión de aquélla, por quien hemos merecido recibir al autor de la vida, Jesucristo, tu hijo y Señor nuestro, que vive y reina en unidad con el Espíritu Santo, Dios, por 
    todos los siglos de los siglos.
        &
    \textbf{Orémus} -- Deus, qui salútis {\ae}térn{\ae}. beát{\ae} Marí{\ae} virginitáte f{\oe}cúnda, humáno géneri pr{\ae}mia pr{\ae}stitísti; tríbue, qu{\ae}sumus, ut ipsam pro nobis 
    intercédere sentiámus, per quam merúsmus acutórem vit{\ae} suscípere, Dóminum nostrum Jesum Christum Filium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sacnti, Deus, per ómnia
    s{\'\ae}cula s{\'\ae}culórum. Amen.\\
    \response{Amen}
        &
    \response{Amén}\\\\
    \small{Domingo de Páscua hasta la Santísima Trinidad:}\\
    \versicle{Reina del cielo, alégrate, aleluya}
        & 
    \versicle{Regina caeli l{\ae}táre, allelúia}\\
    \response{Porque el que mereciste llevar en tu seno, aleluya}
        & 
    \response{Quia quem meruisti portáre, allelúia}\\
    \versicle{Resucitó, como Él predijo, aleluya}
        & 
    \versicle{Resurréxit sicut dixit, allelúia}\\
    \response{Rogad por nosotros a Dios, aleluya}
        & 
    \response{Ora pro nobis Deum, allelúia}\\ 
    \versicle{Alegraos y regocijaos, Virgen María, aleluya}
        & 
    \versicle{Gaudate el l{\ae}táre, Virgo María, allelúia}\\
    \response{Porque resucitó verdaderamente el Señor, aleluya}
        & 
    \response{Quia surréxit Dóminus vere, allelúia}\\
    \textbf{Oración} -- Oh Dios, que, por la resurreción de vuestro Hijo y Señor nuestro Jesucristo,
    os habéis dignado alegrar el mundo: concedednos por medio de su divina Madre, la Virgen Santísima,
    que merezcamos obtener los goces de la vida eterna. Por el mismo Cristo, Señor nuestro. Amén. 
        &
    \textbf{Orémus} -- Deus, qui per resurrectiónem Filii tui Dómini nostri Jesu Christi,
    mundum l{\ae}tificáre dignátus es: pr{\ae}sta, qu{\'\ae}sumus, ut per ejus Genetricem Vírginem Maríam,
    perpétu{\ae} capiámus gáudia vit{\ae}. Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. Amen.
\end{longtable}

\noindent\textbf{Por el Santo Padre y sus intenciones}:\\
{\indent}Paternóster, Avemaría y Gloria.\\
\noindent\textbf{Por la Hispanidad}:\\ 
{\indent}Paternóster, Avemaría, Gloria.\\
\noindent\textbf{Por el nuestro Obispo, sacerdotes, seminaristas, monjas...}:\\ 
{\indent}Paternóster, Avemaría\\
{\indent}Enviad, Señor, sacerdotes santos a vuestra Iglesia.\\
{\indent}{!`}Oh Jesús, Salvador del mundo! santificad a vuestros sacerdotes y seminaristas.\\
{\indent}Oh María, Reina del sacerdocio, alcanzadnos santos y numerosos sacerdotes.\\
{\indent}Gloria.\\
\noindent\textbf{Por las benditas almas de Purgatorio}:\\
{\indent}Paternóster, Avemaría, Descansen en paz. Amén. (requiéscant in pace. Amen)

\bigskip

{\noindent}Una Salve al Inmaculado Corazón de María:
\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
\label{hailMaryQueen}
    \textsc{Dios te salve}, Reina y Madre de misericordia, vida, dulzura y esperanza nuestra; Dios te salve.
    A ti llamamos los desterrados hijos de Eva; a ti suspiramos, gimiendo y llorando en este valle de lágrimas.
    Ea, pues, Señora, abogada nuestra, vuelve a nosotros esos tus ojos misericordiosos. Y después de este destierro, muéstranos a Jesús,
    fruto bendito de tu vientre. ¡Oh clementísima, oh piadosa, oh dulce siempre Virgen María!
        &
    \textsc{Salve}, Regina, Mater misericórdi{\ae}, vita, dulcédo et spes nostra, salve. Ad te clamámus, éxsules fílii Hev{\ae}.
    Ad te suspirámus geméntes et flentes in hac lacrimárum valle. Éia ergo, advocáta nostra, illos tuos misericórdes óculos ad nos convérte.
    Et Iesum benedíctum fructum ventris tui, nobis, post hoc exsílium, osténde. O clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria!\\\\
    \orapronobis
\end{longtable}

{\noindent}Un Credo al Sagrado Corazón de Jesús (Credo niceno-constantinopolitano está en \cpageref{creed-nicene}):
\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    \label{creed-apostles}
    \textsc{Creo en Dios}, Padre todopoderoso. Creador del cielo y de la tierra. Y en Jesucristo, su único Hijo, Nuestro Señor,
    \textsc{que fue concebido por obra y gracia del Espíritu Santo nació de Santa María Vírgen}; padeció bajo el poder de Poncio Pilato,
    fue crucificado, muerto y sepultado; descendió a los infiernos; al tercer día resucitó de entre los muertos; subió a los cielos,
    está sentado a la derecha de Dios Padre todopoderoso; desde allí ha de venir a juzgar a vivos y muertos.
    Creo en el Espíritu Santo, la Santa Iglesia Católica, la comunión de los Santos, el perdón de los pecados,
    la resurección de la carne y la vida eterna. Amén.
        &
    \textsc{Credo in Deum}, Patrem omnipoténtem. Creatórem c{\oe}li et terræ. Et in Jesum Christum, Filium ejus únicum, Dóminum nostrum;
    \textsc{qui concéptus est de Spíritu Sancto; natus ex María Virgine}; passus sub Póntio Pilato, crucifíxus, mortuus et sepúltus:
    descéndit ad inferos; tértia die resurréxit a mórtuis: ascéndit ad c{\oe}los, sedet ad dexteram Dei Patris omnipoténtis;
    inde ventúrus est judicáre vivos et mórtuos. Credo in Spíritum Sanctum, sanctam Ecclésiam cathólicam, Sanctórum communiónem,
    remissiónem peccatórum, carnis resurrectiónem, vitam {\ae}térnam. Amen.\\\\

    \label{saintMichael}
    \textsc{Arcángel San Miguel}, defiéndenos en la batalla; sé nuestro amparo contra la perversidad y asechanzas del demonio. \textsc{Reprímale Dios}, pedimos
    suplicantes; y tú, Príncupe de la milicia celestial, lanza al infierno con el divino poder a Satanás y a otros espíritus malignos que andan dispersos por el
    el mundo para la perdición de las almas. Amén.
        &
    \textsc{Sancte Michaël Archángele}, defénde nos in pr{\ae}lio: contra nequítian et insídias diáboli esto pr{\ae}sidium. \textsc{Imperet illi Deus}, 
    súpplices deprecámur: tuque, Prínceps militi{\ae} c{\oe}léstis, Sátanam aliósque spíritus malignos, qui ad perditiónem animarum pervagántur in mundo,
    divina virtúte in inférnum detrude. Amen.\\\\
    \versicle{Corazón sacratísimo de Jesús}
        &
    \versicle{Cor Iesus sacratíssimum}\\
    \response{Ten misericordia de nosotros (3)}
        &
    \response{Miserére nobis (3)}\\\\

    \versicle{Ave María purísima}
        &
    \versicle{Ave María puríssima}\\
    \response{Sin pecado concebida}
        &
    \response{Sine labe originali concépta}\\\\
    En el Nombre del Padre, y del{\redcross}Hijo, y del Espíritu Santo. Amén.
        &
    In Nómine Pátris, et{\redcross}Filii, et Spíritus Sancti. Amen.
\end{longtable}

\end{document}