\documentclass[./rosary.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter*{Ángelus y Regina Cœli}

\section*{Ángelus}

\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    \versicle{El Ángel del Señor anunció a María}
        & 
    \versicle{Angelus Dómini nuntiávit Maríae}\\
    \response{Y ella concibió por obra y gracia del Espíritu Santo}
        & 
    \response{Et concépit de Spíritu Sancto}
\end{longtable}

\begin{center}
    \textbf{Avemaría}
\end{center}

\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    \versicle{He aquí la excalva del Señor}
        & 
    \versicle{Ecce Amcilla Dómini}\\
    \response{Hágase en mi según tu palabra}
        & 
    \response{Fiat mihi secúndum verbum tuum}
\end{longtable}

\begin{center}
    \textbf{Avemaría}
\end{center}

\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    \versicle{Y el Verbo se hizo carne}
        & 
    \versicle{Et Verbum caro factum est}\\
    \response{Y habitó entre nosotros}
        & 
    \response{Et habitávit in nobis}
\end{longtable}

\begin{center}
    \textbf{Avemaría}
\end{center}

\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    \versicle{Ruega por nos, Santa Madre de Dios}
        &
    \versicle{Ora pro nobis, Sancta Dei Génetrix}\\
    \response{Para que seamos dignos de alcanzar la promesas de Nuestro Señor Jesucristo}
        &
    \response{Ut digni efficiámur pro­mi­ssiónibus Christi}\\\\

    \textbf{Oración}: Os rogamos, Señor, que infundáis vuestra gracia en nuestras almas para que,
    habiendo conocido la Encarnación de vuestro Hijo Jesucristo por el Ángel que la anunció,
    seamos llevados a la gloria de la resurrección, por los méritos de su pasión y cruz santísima.
    Por el mismo Jesucristo nuestro Señor. Amén.                  
        &
    \textbf{Orémus}: Grátiam tuam quáesumus. Dómine, méntibus nostris infúnde ut qui Angelo nuntiáte.
    Christi Filii tui incarnatiónem cognóvimus, per passiónem ejus et crucem ad resurrectiónis glóriam perducámur.
    Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. Amen.
\end{longtable}

\section*{Regina Cœli Lœtáre}
\begin{longtable} { p{0.475\textwidth} p{0.475\textwidth} }
    \versicle{Reina del cielo, alégrate, aleluya}
        & 
    \versicle{Regina caeli laetáre, allelúia}\\
    \response{Porque el que mereciste llevar en tu seno, aleluya}
        & 
    \response{Quia quem meruisti portáre, allelúia}\\\\

    \versicle{Resucitó, como Él predijo, aleluya}
        & 
    \versicle{Resurréxit sicut dixit, allelúia}\\
    \response{Rogad por nosotros a Dios, aleluya}
        & 
    \response{Ora pro nobis Deum, allelúia}\\\\    

    \versicle{Alegraos y regocijaos, Virgen María, aleluya}
        & 
    \versicle{Gaudate el laetáre, Virgo María, allelúia}\\
    \response{Porque resucitó verdaderamente el Señor, aleluya}
        & 
    \response{Quia surréxit Dóminus vere, allelúia}\\\\  

    \textbf{Oración} -- Oh Dios, que, por la resurreción de vuestro Hijo y Señor nuestro Jesucristo,
    os habéis dignado alegrar el mundo: concedednos por medio de su divina Madre, la Virgen Santísima,
    que merezcamos obtener los goces de la vida eterna. Por el mismo Cristo, Señor nuestro. Amén. 
        &
    \textbf{Orémus} -- Deus, qui per resurrectiónem Filii tui Dómini nostri Jesu Christi,
    mundum laetificáre dignátus es: praesta, quáesumus, ut per ejus Genetricem Vírginem Maríam,
    perpétuae capiámus gáudia vitae. Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. Amen.
\end{longtable}
\end{document}