\documentclass[./rosary.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section*{Apéndice}

\subsection*{Oraciones}

\label{sec:ourFather}
\begin{longtable} { p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth} }
    \textbf{PADRE NUESTRO} que estás en los cielos, santificado sea tu Nombre. Venga a nosotros tu Reino.
    Hágase tu voluntad, así en la tierra como en el cielo. El pan nuestro de cada día dánosle hoy.
    Y perdónamos nuestras deuda, así como nosotros perdonamos a nuestros deudores.
    Y no nos dejes caer en la tentación: mas líbranos del mal. Amén.

     &

    \textbf{PATER NOSTER}, qui es in cælis, sanctificétur nomen tuum. Advéniat regnum tuum.
    Fiat volúntas tua, sicut in cœlo et in terra. Panem nóstrum quotidiánum da nobis hódie.
    Et dimitte nobis debita nostra, sicut et nos dimittimus debitóribus nostris.
    Et ne nos indúcas in tentatiónem: sed libera nos a malo. Amen.
\end{longtable}

\label{sec:hailMary}
\begin{longtable} { p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth} }
    \textbf{DIOS TE SALVE}, María, llena eres de gracia, el Señor es contigo; bendita eres entre todas las mujeres,
    y bendito es el fruto de tu vientre, Jesús. Santa María, Madre de Dios, ruega por nosotros pecadores,
    ahora u en el hora de nuestra muerte. Amén.

     &

    \textbf{AVE MARIA}, grátia plena, Dóminus tecum; benedicta tu in muliéribus, et benedíctus fructus ventris tui,
    Iesus. Sancta Maria, Mater Dei, ora pro nobis peccatóribus, nunc et in hora mortis nostræ. Amen.
\end{longtable}

\label{condolences}
\textbf{PÉSAME}, Dios mío, y me arrepiento de todo corazón de haberos ofendido. Pésame por el infierno que merecí y por el cielo que perdí. Pero mucho
más me pesa porque pecando ofendí a un Dios tan bueno y tan grande como Vos. Antes querría haber muerto que haberos ofendido y propongo firmement no pecar
más y evitar todas las ocasiones próximas de pecar. Amén.

\bigskip

\label{sec:memorare}
\textbf{MEMORARE}, O piissima Virgo Maria, non esse auditum a saeculo, quemquam ad tua currentem praesidia, tua implorantem auxilia, 
tua petentem suffragia, esse derelictum. Ego tali animatus confidentia, ad te, Virgo Virginum, Mater, curro, ad te venio, coram te gemens 
peccator assisto. Noli, Mater Verbi, verba mea despicere; sed audi propitia et exaudi. Amen.

\label{sec:creed-nicene}
\begin{longtable} { p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth} }
    \textbf{CREO EN UN SOLO DIOS}, Padre Todopoderoso, Creador del cielo y de la tierra, de todo lo visible y lo invisible. 
    Creo en un solo Señor, Jesucristo, Hijo único de Dios, nacido del Padre antes de todos los siglos. Dios de Dios, luz de luz, 
    Dios verdadero de Dios verdadero, engendrado, no creado, de la misma naturaleza del Padre, por quien todo fue hecho. Que por nosotros, los hombres, 
    y por nuestra salvación bajó del cielo. Y POR OBRA DEL ESPÍRITU SANTO SE ENCARNÓ DE MARÍA VIRGEN, Y SE HIZO HOMBRE. 
    Y por nuestra causa fue crucificado en tiempos de Poncio Pilato, padeció y fue sepultado, y resucitó al tercer día según las Escrituras, 
    y subió al cielo y está sentado a la derecha de Dios Padre, y de nuevo vendrá con gloria para juzgar a vivos y muertos, y su reino no tendrá fin. 
    Creo en el Espíritu Santo, Señor y dador de vida, que procede del Padre y del Hijo, que con el Padre y el Hijo recibe una misma adoración y gloria, 
    y que habló por los profetas. Creo en la Iglesia, que es una, santa católica y apostólica. Confieso que hay un solo bautismo para el perdón de los pecados. 
    Espero la resurrección de los muertos y la vida eterna. Amén

     &

    \textbf{CREDO IN UNUM DEUM}, Patrem omnipoténtem, factórem cœli et terræ, visibílium ómnium et invisibílium.
    Et in unum Dóminum Iesum Christum, Fílium Dei unigénitum. Et ex Patre natum ante ómnia saécula. Deum de Deo, lumen de lúmine, Deum verum de Deo vero.
    Génitum, non factum, consubstantiálem Patri per quem ómnia facta sunt. Qui propter nos hómines et propter nostram salútem descéndit de cœlis.
    ET INCARNATUS EST DE SPIRITU SANCTO EX MARIA VIRGINE ET HOMO FACTUS EST. Crucifíxus étiam pro nobis, sub Póntio Piláto passus, et sepúltus est.
    Et resurréxit tértia die, secúndum Scriptúras. Et ascéndit in cœlum : sedet ad déxteram Patris. Et íterum ventúrus est cum glória judicáre vivos et mórtuos cuius regni non erit finis.
    Et in Spíritum Sanctum, Dóminum et vivificántem, qui ex Patre, Filióque procédit. Qui cum Patre, et Fílio simul adorátur, et conglorificátur : qui locútus est per Prophétas.
    Et unam, sanctam, cathólicam, et apostólicam Ecclésiam. Confíteor unum baptísma in remissiónem peccatórum. Et expécto resurrectiónem mortuórum et vitam ventúri saéculi. Amen.
\end{longtable}

\end{document}
