\documentclass[./L00_main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\bigskip

\label{final-prayer}
\begin{center}
    \textorojo{Terminados los misterios podemos rezar}
\end{center}

\medskip

\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \redletter{D}{ios} te Salve, María, Hija de Dios Padre, Virgen purísima y castísima antes del parto, llena eres de gracia{\ldots}\\\\
    \redletter{D}{ios}te Salve, María, Madre de Dios Hijo, Virgen purísima y castísima en el parto, llena eres de gracia{\ldots}\\\\
    \redletter{D}{ios} te Salve, María, Esposa de Dios Espíritu Santo, Virgen purísima y castísima después del parto, llena eres de gracia{\ldots}\\\\
    \redletter{S}{anta}, templo y sagrario de la Santísima Trinidad. Gloria al Padre{\ldots}
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \redletter{A}{ve}, Filia Dei Patri, Virgo purissima et castissima ante partum, gratia plena{\ldots}\\\\
    \redletter{A}{ve} Maria, Mater Dei Filii, Virgo purissima et castissima in partu, gratia plena{\ldots}\\\\
    \redletter{A}{ve} Maria, Sponsa Spíritus Sanctii, Virgo purissima et castissima post partum, gratia plena{\ldots}\\\\
    \redletter{S}{ancta} Maria, templum et sacrarium totis Sanctissim{\ae} Trinitatis. Glória Patri{\ldots}
\end{minipage}

\bigskip\medskip


\begin{center}
    \textorojo{Letanías de Nuestra Señora}
\end{center}

\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \primeraletragranderoja{S}{eñor}, ten piedad.\\
    Cristo, ten piedad.\\
    Señor, ten piedad.\\
    Cristo, óyenos.\\
    Cristo, escúchanos.\\
    Dios Padre celestial, ten piedad de nosotros\\
    Dios Hijo Redentor del mundo, ten piedad de nosotros\\
    Dios Espíritu Santo, ten piedad de nosotros\\
    Trinidad Santa, un solo Dios, ten piedad de nosotros\\
    Santa María, ruega por nosotros.\\
    Santa Madre de Dios, ruega.\\
    Santa Virgen de las Vírgenes, ruega.\\
    Madre de Cristo, ruega.\\
    Madre de la divina gracia, ruega.\\
    Madre purísima, ruega.\\
    Madre castíssima, ruega.\\
    Madre virignal, ruega.\\
    Madre sin corrupción, ruega.\\
    Madre inmaculada, ruega.\\
    Madre amable, ruega.\\
    Madre admirable, ruega.
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \primeraletragranderoja{K}{ýrie}, eléison.\\
    Christe, eléison.\\
    Kýrie, eléison.\\
    Christe, audi nos.\\
    Christe, exáudi nos.\\
    Pater de c{\ae}lis, Deus, miserére nobis.\\
    Fili, Redémptor mundi, Deus, miserére nobis.\\
    Spíritus Sancte, Deus, miserére nobis.\\
    Sancta Trínitas, unus Deus, miserére nobis.\\
    Sancta Maria, ora pro nobis.\\
    Sancta Dei Génetrix, ora.\\
    Sancta Virgo vírginum, ora.\\
    Mater Christi, ora.\\
    Mater divín{\ae} grati{\ae}, ora.\\
    Mater puríssima, ora.\\
    Mater castíssima, ora.\\
    Mater invioláta, ora.\\
    Mater intemeráta, ora.\\
    Mater immaculáta, ora.\\
    Mater amábilis, ora.\\
    Mater admirábilis, ora.
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    Madre del buen Consejo, ruega por nosotros.\\
    Madre del Creador, ruega.\\
    Madre del Salvador, ruega.\\
    Virgen prudentísima, ruega.\\
    Virgen digna de veneración, ruega.\\
    Virgen digna de alabanza, ruega.\\
    Virgen poderosa, ruega.\\
    Virgen clemente, ruega.\\
    Virgen fiel, ruega.\\
    Espejo de justicia, ruega.\\
    Sede de la sabiduría, ruega.\\
    Causa de nuestra alegría, ruega.\\
    Vaso espiritual, ruega.\\
    Vaso honorable, ruega.\\
    Vaso insigne de devoción, ruega.\\
    Rosa mística, ruega.\\
    Torre de David, ruega.\\
    Torre de marfil, ruega.\\
    Casa de oro, ruega.\\
    Arca de la alianza, ruega.\\
    Puerta del cielo, ruega.\\
    Estrella de la mañana, ruega.\\
    Salud de los enfermos, ruega.\\
    Refugio de los pecadores, ruega.\\
    Consuelo de la afligidos, ruega.\\
    Auxilio de los cristianos, ruega.\\
    Reina de los Ángeles, ruega.\\
    Reina de los Patriarcas, ruega.\\
    Reina de los Profetas, ruega.\\
    Reina de los Apóstoles, ruega.\\
    Reina de los Mártires, ruega.\\
    Reina de los Confesores, ruega.\\
    Reina de las Vírgenes, ruega.\\
    Reina de todos los Santos, ruega.\\
    Reina concebida sin pecado original, ruega.\\
    Reina asunta al cielo, ruega.\\
    Reina del santísimo Rosario, ruega.\\
    Reina de la paz, ruega.\\
    Cordero de Dios, que quitas los pecados del mundo, perdónanos, Señor.\\
    Cordero de Dios, que quitas los pecados del mundo, escúchanos, Señor.\\
    Cordero de Dios, que quitas los pecados del mundo, ten piedad de nosotros.\\
    \ruegapornosotrossalve\\

    \textbf{Oremos}
    \primeraletragranderoja{T}{e} rogamos nos concedas, Señor Dios nuestro, gozar de continua salud de alma y cuerpo, y por la gloriosa intercesión de la 
    bienaventurada siempre Virgen María, vernos libres de las tristezas de la vida presente y disfrutar de las alegrías eternas.
    Por Nuestro Señor Jesucristo. \response{Amén}\\
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    Mater boni Consílii, ora pro nobis.\\
    Mater Creatóris, ora.\\
    Mater Salvatóris, ora.\\
    Virgo prudentíssima, ora.\\
    Virgo veneránda, ora.\\
    Virgo pr{\ae}dicánda, ora.\\
    Virgo potens, ora.\\
    Virgo clemens, ora.\\
    Virgo fidélis, ora.\\
    Spéculum iustíti{\ae}, ora.\\
    Sedes Sapiénti{\ae}, ora.\\
    Causa nostr{\ae} l{\ae}títi{\ae}, ora.\\
    Vas spirituále, ora.\\
    Vas honorábile, ora.\\
    Vas insigne devotiónis, ora.\\
    Rosa mýstica, ora.\\
    Turris Davídica, ora.\\
    Turris ebúrnea, ora.\\
    Domus áurea, ora.\\
    F{\oe}deris arca, ora.\\
    Iánua c{\ae}li, ora.\\
    Stella matutina, ora.\\
    Salus infirmórum, ora.\\
    Refugium peccatórum, ora.\\
    Consolátrix afflictórum, ora.\\
    Auxílium christianórum, ora.\\
    Regina Angelórum, ora.\\
    Regina Patriarchánum, ora.\\
    Regina Prophetárum, ora.\\
    Regina Apostolórum, ora.\\
    Regina Mártyrum, ora.\\
    Regina Confessórum, ora.\\
    Regina Vírginum, ora.\\
    Regina Sanctórum ómnium, ora.\\
    Regina sine labe originali concépta, ora.\\
    Regina in c{\ae}lum assumpta, ora.\\
    Regina sacratíssimi Rosárii, ora.\\
    Regina pacis, ora.\\
    Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi, Parce nobis, Dómine.\\
    Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi, Exáudi nos, Dómine.\\
    Ágnus Dei, qui tolli peccáta mundi, Miserére nobis.\\
    \orapronobissalve\\

    \textbf{Orémus}
    \primeraletragranderoja{C}{oncéde} nos fámulos tuos, qu{\'\ae}sumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére: et, gloriosa beát{\ae}
    Marí{\ae} semper Virginis intercessióne, a pr{\ae}sénti liberári tristítia, et {\ae}térnan pérfrui l{\ae}títia. Per Christum, Dóminum nostrum.
    \response{Amen}\\
\end{minipage}

\newpage

\noindent\small{Desde la Purificación hasta Sábado Santo y desde la Santísima Trinidad hasta el I Domingo de Adviento:}\\
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \ruegapornosotrossalve\\\\
    \textbf{Oremos}
    \primeraletragranderoja{T}{e} rogamos, Señor, que nos concedas a nosotros tus siervos, gozar de perpetua salud de alma y cuerpo, y por la gloriosa intercesión de la bienaventurada siempre Virgen 
    María, seamos librados de la tristeza presente y disfrutemos de la eterna alegría. Por el mismo Jesucristo Nuestro Señor, Tu Hijo, que vive contigo y reina en unidad con el mismo Espíritu
    Santo, Dios, por lo siglos de los siglos.
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \orapronobissalve\\\\
    \textbf{Orémus} 
    \primeraletragranderoja{C}{oncéde} nos famulos tuos, qu{\'\ae}sumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére: et gloriósa beát{\ae}\ Marí{\ae} semper Virginis intercessióne
    a pr{\ae}sénti liberári tristítia, et {\ae}térna pérfrui l{\ae}títia. Per eudem Dóminum nostrum Jesum Christium Filium tuum, qui tecum vivit et regnat im unitáte Spiritus Sancti, 
    Deus, per ómnia s{\'\ae}cula s{\'\ae}culórum. Amen.\\
\end{minipage}

\bigskip

\noindent\small{Desde el I Domingo de Adviento hasta Navidad:}\\
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \versicleresponse{El Ángel del Señor anunció a María}{Y ella concibió por obra y gracia del Espíritu Santo}\\\\
    \textbf{Oremos}
    \primeraletragranderoja{O}{h} Dios, que quisiste que tu Verbo tomase nuestra carne de las entrañas de la Santísima Virgen, al anunciarle el Ángel el misterio: concede a tus siervos que, pues
    la creemos verdadera Madre de Dios, seamos ayudados anti Ti por su intercesión. Por el mismo Jesucristo Nuestro Señor, Tu Hijo, que vive contigo y reina en unidad con el mismo Espíritu
    Santo, Dios, por lo siglos de los siglos.
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \versicleresponse{Angelus Dómini nuntiávit Marí{\ae}}{Et concépit de Spíritu Sancto}\\\\
    \textbf{Orémus}
    \primeraletragranderoja{D}{eus}, qui de beát{\ae} Marí{\ae} Virginis útero Verbum tuum, Angelo nuntiánte; carnem suscípere voluisti; pr{\ae}ta supplicibus tuis; ut, qui vere eam Genetrícem
    Dei crédimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur. Per eudem Dóminum nostrum Jesum Christium Filium tuum, qui tecum vivit et regnat im unitáte Spiritus Sancti, Deus, per ómnia
    s{\'\ae}cula s{\'\ae}culórum. Amen.
\end{minipage}

\bigskip

\noindent\small{Desde Navidad hasta la Purificación:}\\
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \versicleresponse{Después del parto, oh Virgen, has permanecido intacta}{Madre de Dios, intercedes por nosostros}\\\\
    \textbf{Oremos}
    \primeraletragranderoja{O}{h} Dios, que por la fecunda virginidad de la bienaventurada siempre Virgen María has concedido al género humano los bienes de la salvación eterna, haznos sentir
    la intercesión de aquélla, por quien hemos merecido recibir al autor de la vida, Jesucristo, tu hijo y Señor nuestro, que vive y reina en unidad con el Espíritu Santo, Dios, por 
    todos los siglos de los siglos. Amén.
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \versicleresponse{Post partum Virgo invioláta permansísti}{Dei Génitrix, intercéde pro nobis}\\\\
    \textbf{Orémus} 
    \primeraletragranderoja{D}{eus}, qui salútis {\ae}térn{\ae}. beát{\ae} Marí{\ae} virginitáte f{\oe}cúnda, humáno géneri pr{\ae}mia pr{\ae}stitísti; tríbue, qu{\ae}sumus, ut ipsam pro nobis 
    intercédere sentiámus, per quam merúsmus acutórem vit{\ae} suscípere, Dóminum nostrum Jesum Christum Filium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sacnti, Deus, per ómnia
    s{\'\ae}cula s{\'\ae}culórum. Amen.
\end{minipage}

\bigskip

\noindent\small{Domingo de Páscua hasta la Santísima Trinidad:}\\
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \versicleresponse{Reina del cielo, alégrate, aleluya}{Porque el que mereciste llevar en tu seno, aleluya}\\
    \versicleresponse{Resucitó, como Él predijo, aleluya}{Rogad por nosotros a Dios, aleluya}\\ 
    \versicleresponse{Alegraos y regocijaos, Virgen María, aleluya}{Porque resucitó verdaderamente el Señor, aleluya}\\\\
    \textbf{Oremos}
    \primeraletragranderoja{O}{h} Dios, que, por la resurreción de vuestro Hijo y Señor nuestro Jesucristo,
    os habéis dignado alegrar el mundo: concedednos por medio de su divina Madre, la Virgen Santísima,
    que merezcamos obtener los goces de la vida eterna. Por el mismo Cristo, Señor nuestro. Amén. 
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \versicleresponse{Regina caeli l{\ae}táre, allelúia}{Quia quem meruisti portáre, allelúia}\\
    \versicleresponse{Resurréxit sicut dixit, allelúia}{Ora pro nobis Deum, allelúia}\\ 
    \versicleresponse{Gaudate el l{\ae}táre, Virgo María, allelúia}{Quia surréxit Dóminus vere, allelúia}\\\\
    \textbf{Orémus}
    \primeraletragranderoja{D}{eus}, qui per resurrectiónem Filii tui Dómini nostri Jesu Christi,
    mundum l{\ae}tificáre dignátus es: pr{\ae}sta, qu{\'\ae}sumus, ut per ejus Genetricem Vírginem Maríam,
    perpétu{\ae} capiámus gáudia vit{\ae}. Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. Amen.
\end{minipage}

\bigskip

\textbf{Por el Santo Padre y sus intenciones}:\\
\hspace*{10mm}Paternóster, Avemaría y Gloria.\\
\textbf{Por la Hispanidad}:\\ 
\hspace*{10mm}Paternóster, Avemaría, Gloria.\\
\textbf{Por el nuestro Obispo, sacerdotes, seminaristas, monjas\ldots}:\\ 
\hspace*{10mm}Paternóster, Avemaría\\
\hspace*{10mm}Enviad, Señor, sacerdotes santos a vuestra Iglesia.\\
\hspace*{10mm}{!`}Oh Jesús, Salvador del mundo! santificad a vuestros sacerdotes y seminaristas.\\
\hspace*{10mm}Oh María, Reina del sacerdocio, alcanzadnos santos y numerosos sacerdotes.\\
\hspace*{10mm}Gloria.\\
\textbf{Por las benditas almas de Purgatorio}:\\
\hspace*{10mm}Paternóster, Avemaría, Descansen en paz. Amén. (requiéscant in pace. Amen)

\bigskip
{\label{hailMaryQueen}}Una Salve al Inmaculado Corazón de María:\\
\smallskip
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \primeraletragranderoja{D}{ios te salve}, Reina y Madre de misericordia, vida, dulzura y esperanza nuestra; Dios te salve.
    A ti llamamos los desterrados hijos de Eva; a ti suspiramos, gimiendo y llorando en este valle de lágrimas.
    Ea, pues, Señora, abogada nuestra, vuelve a nosotros esos tus ojos misericordiosos. Y después de este destierro, muéstranos a Jesús,
    fruto bendito de tu vientre. {!`}Oh clementísima, oh piadosa, oh dulce siempre Virgen María!\\
    \ruegapornosotrossalve
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \primeraletragranderoja{S}{alve}, Regina, Mater misericórdi{\ae}, vita, dulcédo et spes nostra, salve. Ad te clamámus, éxsules fílii Hev{\ae}.
    Ad te suspirámus geméntes et flentes in hac lacrimárum valle. Éia ergo, advocáta nostra, illos tuos misericórdes óculos ad nos convérte.
    Et Iesum benedíctum fructum ventris tui, nobis, post hoc exsílium, osténde. O clemens, o pia, o dulcis Virgo Maria!\\
    \orapronobissalve
\end{minipage}

\bigskip
{\label{creed-apostles}}
Un Credo al Sagrado Corazón de Jesús:\\
\smallskip
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \primeraletragranderoja{C}{reo en Dios}, Padre todopoderoso. Creador del cielo y de la tierra. Y en Jesucristo, su único Hijo, Nuestro Señor,
    que fue concebido por obra y gracia del Espíritu Santo nació de Santa María Vírgen; padeció bajo el poder de Poncio Pilato,
    fue crucificado, muerto y sepultado; descendió a los infiernos; al tercer día resucitó de entre los muertos; subió a los cielos,
    está sentado a la derecha de Dios Padre todopoderoso; desde allí ha de venir a juzgar a vivos y muertos.
    Creo en el Espíritu Santo, la Santa Iglesia Católica, la comunión de los Santos, el perdón de los pecados,
    la resurección de la carne y la vida eterna. \response{Amén}\\

    \primeraletragranderoja{A}{ vos}, bienaventurado San José, acudimos en nuestra tribulación, y después de invocar el auxilio de vuestra Santísima Esposa, solicitamos
    también confiadamente vuestro patrocinio. Por aquella Caridad que con la Inmaculada Virgen María, Madre de Dios, os tuvo unido y, por el paterno amor 
    con que abrazasteis al Niño Jesús, humildemente os suplicamos volváis benignolos ojos a la herencia que con su Sangre adquirió Jesucristo, y con vuestro 
    poder y auxilio socorráis nuestras necesidades.Proteged, oh providentísimo Custodio de la Sagrada Familia la escogida descendencia de Jesucristo; 
    apartad de nosotros toda mancha de error y corrupción; asistidnos propicio, desde el Cielo, fortísimo libertador nuestro en esta lucha con el poder de
    las tinieblas; y como en otro tiempo librasteis al Niño Jesús del inminente peligro de su vida, así, ahora, defended la Iglesia Santa de Dios de las 
    asechanzas de sus enemigos y de toda adversidad, y a cada uno de nosotros protegednos con perpetuo patrocinio, para que, a ejemplo vuestro y sostenidos 
    por vuestro auxilio, podamos santamente vivir, piadosamente morir, y alcanzar en el Cielo laeterna bienaventuranza. Amén.\\

    \primeraletragranderoja{A}{rcángel San Miguel}, defiéndenos en la batalla; sé nuestro amparo contra la perversidad y asechanzas del demonio. Reprímale Dios, pedimos
    suplicantes; y tú, Príncupe de la milicia celestial, lanza al infierno con el divino poder a Satanás y a otros espíritus malignos que andan dispersos por el
    el mundo para la perdición de las almas. \response{Amén}\\

    \versicleresponse{Corazón sacratísimo de Jesús}{Ten misericordia de nosotros (3)}\\

    \versicleresponse{Ave María purísima}{Sin pecado concebida}{Sine labe originali concépta}\\

    En el Nombre del Padre, y del{\redcross}Hijo, y del Espíritu Santo.
    \response{Amén}
\end{minipage}
\lineaverticalroja{1}
\begin{minipage}[t]{0.475\textwidth}
    \primeraletragranderoja{C}{redo in Deum}, Patrem omnipoténtem. Creatórem c{\oe}li et terr{\ae}. Et in Jesum Christum, Filium ejus únicum, Dóminum nostrum;
    \textsc{qui concéptus est de Spíritu Sancto; natus ex María Virgine}; passus sub Póntio Pilato, crucifíxus, mortuus et sepúltus:
    descéndit ad inferos; tértia die resurréxit a mórtuis: ascéndit ad c{\oe}los, sedet ad dexteram Dei Patris omnipoténtis;
    inde ventúrus est judicáre vivos et mórtuos. Credo in Spíritum Sanctum, sanctam Ecclésiam cathólicam, Sanctórum communiónem,
    remissiónem peccatórum, carnis resurrectiónem, vitam {\ae}térnam. \response{Amen}\\

    \primeraletragranderoja{A}{d} te beáte Joseph, in tribulatióne nostra confúgimus, atque, imploráto Spons{\ae} tu{\ae} sanctíssim{\ae} auxílio, patrocínium 
    quoque tuum fidenter expóscimus. Per eam, qu{\ae}sumus, qu{\ae} te cum immaculáta Vírgine Dei Genitríce coniúnxit, Caritátem, perque patérnum, 
    quoPúerum Iesum ampléxus es, amórem, súpplices deprecámur, ut ad hereditátem, quam Iesus Christus acquisívit Sánguine suo, benígnus respícias, 
    ac necessitátibus nostris tua virtúte et ope succúrras. Tuére, o Custos providentíssime divín{\ae} Famíli{\ae}, Iesu Christi sóbolem eléctam; próhibe a nobis, 
    amantíssime Pater, omnem errórum ac corruptelárum luem; propítius nobis, sospítator noster fortíssime, in hoc cum potestáte tenebrárum certámine e 
    c{\ae}lo adésto; et sicut olim Púerum Iesum e summo eripuísti vitre discrímine, ita nunc Ecclesiam sanctam Dei ab hostílibus insídiis atque ab omni 
    adversitáte défende: nosque síngulos perpétuo tege patrocínio, ut ad tui exémplar et ope tua suffúlti, sancte vívere, pie émori, sempiternámque in 
    c{\ae}lis beatitúdinem ássequi possímus. Amen.\\

    \hspace{4.5mm}

    \primeraletragranderoja{S}{ancte Michaël Archángele}, defénde nos in pr{\ae}lio: contra nequítian et insídias diáboli esto pr{\ae}sidium. Imperet illi Deus, 
    súpplices deprecámur: tuque, Prínceps militi{\ae} c{\oe}léstis, Sátanam aliósque spíritus malignos, qui ad perditiónem animarum pervagántur in mundo,
    divina virtúte in inférnum detrude. \response{Amen}\\

    \versicleresponse{Cor Iesus sacratíssimum}{Miserére nobis (3)}\\

    \versicleresponse{Ave María purísima}{Sine labe originali concépta}\\

    In Nómine Pátris, et{\redcross}Filii, et Spíritus Sancti.
    \response{Amen}
\end{minipage}

\end{document}