\documentclass[../../devocionario.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \begin{enumerate}
    
        \item \textbf{\textit{Paternoster}}. Del vestido miserable no te burles, ni te mofes de quien se halla en día aciago; 
            porque maravillosas son las obras de Yahveh, y sus acciones son desconocidas de los hombres. \textit{Eci 11,4}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Entonces los soldados del gobernador, tomando a Jesús y conduciéndole al pretorio, reunieron en torno a Él toda la cohorte. 
            Y habiéndole quitado sus vestidos, le envolvieron en una clámide de grana. \textit{Mt. 27, 28}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item y trenzando una corna de espinas, la pusieron sobre la cabeza, y una caña en la mano derecha. \textit{Mt. 27, 29}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item y doblando la rodilla delante de Él, le mofaban, diciendo: «Salud, Rey de los judíos». \textit{Mt. 27, 29}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y escupiendo en Él, tomaron la caña y le daba golpes en la cabeza. \textit{Mt 27, 30}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Hazte más pequeño cuanto más grande eres, y ante Dios hallarás gracia. \textit{Eci 3,18}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item ¡Cuántos se horrorizarán ante él, pues desfiguración sin aspeto humano ofrece su aspecto y su figura 
            no es como la de los hiujos de los hombres! \textit{Is 52,14}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Creció como un pimpollo delante de él, como raíz de tierra seca; no tiene apariencia ni belleza para 
            que nos fijemos en él, ni aspecto para que en él nos complazcamos. \textit{Is 53,2}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Fué despreciado y abandonado de los hombres, varón de dolores y familiarizado con el sufrimiento, 
            y como una ante el cual se oculta el rostro, les despreciamos y no le estimamos. \textit{Is 53,3}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Mas nuestros sufrimientos él los ha llevado, nuestros dolores él los cargo sobre sí, 
            mientras nosotros le tuvimos por azotado, por herido de Dios y abatido. \textit{Is 53,4}. \textbf{\textit{Ave María}} y \textbf{\textit{Gloria}}

    \end{enumerate}
\end{document}