\documentclass[../../devocionario.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \begin{enumerate}
    
        \item \textbf{\textit{Paternoster}}. Fue maltratado, mas el se doblegó y no abre la boca; como cordero llevado al matadero 
            y cual oveja ante sus esquiladores enmudecida, y no abre la boca. \textit{Is 53,7}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Me han rodeado de un vallado y no puedo salir, me han aherrojado con pesadas cadena. Aunque grito y pido auxilio, 
            ha cerrado el paso a mi plegaria. Ha obstruido mis caminos con piedras sillares, 
            mis senderos han hecho instransitables. \textit{Lm 3,7-9}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Al cuello tenemos los acosadores, estamos fatigados, no tenemos reposo. Los jovenes han tenido que arrastrar muela, 
            y los muchachos han vacilado y caído, cargados de leña. \textit{Lm 5,5.13}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Vagaron vacilantes como ciegos por las calles, manchados de sangre, sin que nadie pudiera tocar sus vestiduras. 
            «¡Apartaos!¡Un impuro!, les gritaban. ¡Apartaos, apartaos!¡No toquéis!» 
            Cuando huyieron y vagaron vacilantes, decíase entre las naciones: «¡no pueden quedarse [aquí]!». \textit{Lm 4,14-15}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Si alguno quiere venir en pos de Mí, niégese a sí mismo y tome a cuestas su cruz cada día y sígame. \textit{Lc. 9, 23}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Gritaron, pues, ellos: «Quita, quita, crucifícale». Díceles Pilato: «¿A vuestro rey voy he de crucificar?». 
            Respondieron los pontífices: «No tenemos rey, sino César». Entonces, pues, se le entregó para que fuera crucificando. 
            Se apoderaron, pues, de Jesús. \textit{Jn. 19, 15-16}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y, llevando a cuestas su cruz, salió hacia el lugar llamado el Cráneo, que en hebreo se dice Gólgota. \textit{Jn. 19, 17}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y como le hubieron sacado, echaron mano de un tal Simón de Cirene que venía del campo, 
            le pusieron en hombros la cruz para que la llevase detrás de Jesús. \textit{Lc. 23, 26}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Tomad mi yugo sobre vuestros, y aprended de mi, pues soy manso y humilde de Corazón, 
            y hallaréis reposo para vuestras almas. \textit{Mt. 11, 29\textit}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Porque mi yugo es suave, y mi carga, ligera. \textit{Mt. 11, 30} . \textbf{\textit{Ave María}} y \textbf{\textit{Gloria}}

    \end{enumerate}
\end{document}