\documentclass[../../devocionario.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \begin{enumerate}
    
        \item \textbf{\textit{Pater Noster}}. Los preceptos de Yavéh son rectos: alegran el corazón; los mandatos de Yavéh son limpios: esclarecen los ojos. 
            El temor de Yavéh es puro: permanece por siempre; los juicios de Yavéh son verdad: del todo justos. Son más estimables que el oro acrisolado, más
            dulces que la miel, que el jugo de los panales. Subió Dios entre voces de jubilo: el Señor a son de trompetas. El Señor está en Siná, en el santuario; subiendo a lo alto, 
            llevó cautivo al cautiverio. \textit{Sal. 19, 9-11; 46, 6; 67, 18-19}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y acercándose Jesús, les habló diciendo: «Me fué dada toda potestad en el cielo y sobre la tierra». \textit{Mt. 28,18}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item {[Y les dijo:]} «id al mundo entero y predicad el Evangelio a toda la creación. El que creyere y fuere bautizado, 
            se salvará, mas el que no creyere, será condenado». \textit{Mc. 16, 15-16}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item «Y a los que hubieren creído les acompañarán estas señales: en mi nombre lanzarán demonios, hablarán lenguas nuevas, en sus manos tomarán serpientes, 
            y si bebieren ponzoña mortífera, no les dañará; pondrán sus manos sobre los enfermos, y se hallarán bien». \textit{Mc. 16, 17}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item «Enseñándoles a guardar todas cuantas cosas os ordené. Y sabed que estoy con vosotros todos 
            los días hasta la consumación de los siglos». \textit{Mt. 28,20}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Con esto el Señor Jesús, despues de hablarles, fue elevado al cielo y se sentó a la diestra de Dios. \textit{Mc. 16, 19}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item «Varones galileos, ¿qué hacéis ahí plantados mirando fíjamente al cielo?; Este mismo Jesucristo, que ha sido quitado de entre vosotros 
            para ser elevado al cielo, así vendrá, de la misma manera que le habéis contemplado irse al cielo». \textit{Hch. 1, 11}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y ellos, partiéndose de allí, predicaron por todas partes, cooperando el Señor y confirmando la palabra con las señales que la acompañaban. 
            \textit{Mc. 16,20}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Teniendo, pues, un Potífice grande, que ha penetrado los cielos, Jesús, el Hijo de Dios, mantengamos firme la fe que profesamos. 
            \textit{Heb 4,14}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Lleguémonos, pues, con segura confianza al trono de la gracia, para que alcancemos misericordia y hallemos gracia en orden a ser socorridos en el tiempo oportuno. 
            \textit{Heb 4,16}. \textbf{\textit{Ave María}} y \textbf{\textit{Gloria}}.

    \end{enumerate}
\end{document}