\documentclass[../../devocionario.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \begin{enumerate}
    
        \item \textbf{\emph{Pater Noster}}. Y al cumplirse el día de Pentecostés, estaban todos juntos en el mismo lugar. Y se produjo de súbito desde el cielo un estruendo como de viento 
            que soplaba vehemente, y llenó toda la casa donde se hallaban sentados. \emph{Hch. 2, 1-2}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Y vieron aparecer lenguas como de fuego, que, repartiéndose, se posaban sobre cada uno de ellos. Y se llenaron todos del Espíritu Santo, y comenzaron a hablar en lenguas diferentes, 
            según que el Espíritu Santo les movía a expresarse. \emph{Hch. 2, 3-4}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Hallábanse en Jerusalén judíos allí domiciliados, hombres religiosos de toda nación de las que están debajo del cielo. \emph{Hch. 2, 5}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Puesto de pie Pedro, acompañado de los Once, alzó en voz y les habló en estos términos: «Arrepentíos, dice, y bautícese cada uno de vosotros en el nombre del 
            Jesucristo para remisión de vuestros pecados, y recibiréis el don del Espíritu Santo. Porque para vosotros es esta promesa y para vuestros hijos y para todos los de lejos
            cuantos llamare a sí el Señor, Dios nuestros». \emph{Hch. 2, 14.38-39}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Ellos, pues, acogieron su palabra, fueron bautizados; y fueron agragados en aquel día como unas tres mil almas. \emph{Hch. 2, 41}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Mas la fructificación del Espíritu es: caridad, gozo, paz, longanimidad, benignidad, bondad, fe, mansedumbre, continencia; frente a tales cosas no tiene objeto la ley. 
            \emph{Gál. 5, 22-23}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Mas la sabiduría que viene de arriba primeramente es casta, luego pacífica, condescendiente, que se allana a razones, llena de misericordia y de frutos buenos, 
            no amiga de criticar, no solapada. \emph{Sant. 3, 17}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Porque no recibisteis espíritu de esclavitud para reincidir de nuevo en el temor; antes recibisteis Espíritu de filiación adoptiva, con el cual clamamos: ¡Abba!¡Padre! 
            El Espíritu mismo testifica a una que somos hijos de Dios. \emph{Rom 8, 15-16}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Y, asimismo, también el Espíritu acude en socorro de nuestras flaquezas. Pues qué hemos de orar, según conviene, no lo sabemos; mas el Espíritu mismo interviene a 
            favor nuestro con gemidos inefables. \emph{Rom. 8, 26}. \textbf{\emph{Ave María}}.

        \item Mas el Paráclito, el Espiritu Santo, que enviará el Padre en mi nombre, Él os enseñará todas las cosas y os recordará todas las cosas que os dije yo. 
            \emph{Jn. 14, 26}. \textbf{\emph{Ave María}} y \textbf{\emph{Gloria}}.

    \end{enumerate}
\end{document}

