\documentclass[../../devocionario.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \begin{enumerate}
    
        \item \textbf{\textit{Paternoster}}. Bendita tú, hija, ante el Dios Altísimo sobre todas las mujeres de la tierra, 
            que enderezó tus pasos para quebrantar. Pues no se apartará etérnamente tu esperanza del corazón de los hombres, 
            que recordarán la fortaleza de Dios. \textit{Jdt. 13, 18-19}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y esto haga contigo Dios para eterno encubrimiento, que te visite con sus bienes; por cuanto no perdonate a tu vida, 
            lastimada por la humillación de nuestro linaje, antes acudiste en socorro de nuestro abatimiento, 
            caminando derechamente en el acatamiento de Dios. \textit{Jdt. 13, 20}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item ¿Qué es eso que sube del desierto como columna de humo sahumado de mirra e incienso y de toda clase de aromas del mercader? 
            He aquí la litera de Salomón. \textit{Cant 3,6-7a}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y se abrió el templo de Dios, que está en el cielo, y fué vista el arca de la alianza en el templo, 
            y se produjeron relámpagos, y voces, y truenos, y temblor de tierra, y fuerte granizada. \textit{Ap. 11, 19}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y entrando a ella, bendijéronla todos a una voz y la dijeron: tú eres enaltecimiento de Jerusalén, 
            tú gloria grande de Isarel, tú grande honor de nuestro linaje. \textit{Jdt 15,9}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Hiciste todo esto por tu mano, acarreaste bienes a Israel, y se agradó Dios en ellos. 
            Bendita seas en el acatamiento del Señor omnipotente para tiempo sin fin. \textit{Jdt 15,10}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Del rey la hija toda hermosa entra; vestidos áureos su adorno son. Entre alborozos y gritos de 
            júbilo van penetrando en la real mansión. \textit{Sal 45,14.16}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Antes de los siglos, desde el principio me creó y hasta la eternidad no cesaré. 
            He arraigado en pueblo ilustre, en la porción del Señor, heredad suya. \textit{Eci 24, 14.16}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Yo soy la madre de la hermosa dilección, y del temor, y del conocimiento y santa esperanza. \textit{Eci 24, 24}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Entonad a Yahveh cántico nuevo, que portentos ha obrado. Su diestra le ha traído la victoria y aquel su brazo santo. \textit{Sal. 98, 1\textit}. 
            \textbf{\textit{Ave María}} y \textbf{\textit{Gloria}}

    \end{enumerate}
\end{document}