Santo, Santo, Santo, Señor Dios de los ejércitos. Llenos están los cielos y la tierra de vuestra gloria. Gloria al Padre, gloria al Hijo, gloria al Espíritu Santo. Amén.

\vspace{0.5em}

\noindent\textcolor{red}{Lectio i \hfill 2 Cor 13, 11.13}

\primeraletragranderoja{H}{ermanos:}Alegraos, sed perfectos, exhortaos, tened un mismo sentir, vivid en paz; y el Dios de la paz y de la caridad será con vosotros. La gracia de nuestro Señor Jesucristo,
y la caridad de Dios Padre, y la participación del Espíritu Santo sea con todos vosotros. Amén.

\vspace{0.5em}

\noindent\textcolor{red}{Lectio ii \hfill Rom 11, 33-36}

\primeraletragranderoja{O}{h}profundidad de las riquezas de la sabiduría y ciencia de Dios! {!`}Cuán inescrutables son sus juicios e incomprensibles sus caminos! Porque {?`}quién conoció los designios del Señor?,
o {?`}quién primero fué su consejero?, o {?`}quién primero le dió a Él, para que le sea recompensado? Porque de Él y por Él y en Él son todas las cosas; a Él sea gloria por todos los siglos.
Amén.

\vspace{0.5em}

\noindent\textcolor{red}{Lectio iii \hfill Dan 3, 55-56.52}

\primeraletragranderoja{B}{endito}eres, Señor, que penetras los abismos y estás sentado sobre Querubines. Bendito eres, Señor, en el firmamento del cielo, y digno de alabanza por todos los siglos
Aleluya, Aleluya. Bendito eres, Señor Dios de nuestros padres, y digno de alabanza por todos los siglos. Aleluia.

\vspace{0.5em}

\noindent\textcolor{red}{Lectio iv \hfill Mt 28, 18-20}

\primeraletragranderoja{D}{ijo}Jesús a sus discípulos: Se me ha dado poder en el cielo y en la tierra. Id, pues, y enseñad a todas las gentes, bautizándolas en el nombre del Padre y del Hijo y del Espíritu
Santo; enseñándoles a observar todo cuanto os he mandado. Y mirad que Yo estoy con vosotros todos los días hasta el fin del mundo.

\vspace{0.5em}

A vos, Dios Padre ingénito; a vos Hijo unigénito; a vos, Espíritu Santo Paráclito, santa e individua Trinidad, de todo corazón os confesamos, alabamos y bendecimos. A vos se dé
la gloria por los siglos de los siglos.

\vspace{0.5em}

\versiculorespuestaseguido{Bendigamos al Padre y al Hijo y al Espíritu Santo}{Alabémosle y ensalcémosle en todos los siglos}

\vspace{0.5em}

\textbf{Orémos}
\primeraletragrande{O}{mnipotente}y sempiterno Dios, que nos has concedido a tus siervos el don de conocer la gloria de la eterna Trinidad en la confesión de la verdadera fe,
y la de adorar la Unidad en el poder de tu majestad: te rogamos que, por la firmeza de esta misma fe, nos libremos siempre de todas las adversidades. Por Cristo nuestro Señor.
Amén.

\vspace{0.5em}

\begin{otherlanguage}{latin}
      \input{oraciones/padrenuestro/latin_sencillo.tex}

      \vspace{0.5em}

      \input{oraciones/avemaria/latin_sencillo.tex}

      \vspace{0.5em}

      \input{oraciones/gloria/latin_seguido.tex}
\end{otherlanguage}