\begin{otherlanguage*}{latin}
    \input{oraciones/angel_guarda/latin.tex}
\end{otherlanguage*}

\vspace{2mm}

\noindent\textcolor{red}{Lectio i \hfill Ps 90, 10-12}

\primeraletragranderoja{N}{o}se te acercará mal alguno, y no se allegará a tu morada la desgracia. Pues dio a sus ángeles órdenes acerca de ti, para que te guarden en todos tus pasos.
Te llevarán en las palmas de sus manos, para que tu pie no tropiece en alguna piedra.

\vspace{2mm}

\noindent\textcolor{red}{Lectio ii \hfill Ex 23, 20-22}

\primeraletragranderoja{Y}{o}mandaré a un ángel ante ti, para que te defienda en el camino y te haga llegar al lugar que te he dispuesto. Acátale, y escucha su voz,
no le resista, porque no perdonará vuestras rebeliones y porque lleva mi nombre. Pero si le escuchas y haces cuanto él te diga, yo seré
enemigo de tus enemigos y afligiré a los que te aflijan.

\vspace{2mm}

\versiculorespuestaseguido{Dios mío, os cantaré en la presencia de vuestros Ángeles}{Os adoraré en vuestro santo templo y cantaré a vuestro nombre}

\vspace{2mm}

\begin{otherlanguage}{latin}
    \input{oraciones/padrenuestro/latin_sencillo.tex}

    \vspace{1mm}

    \input{oraciones/avemaria/latin_sencillo.tex}

    \vspace{1mm}

    \input{oraciones/gloria/latin_seguido.tex}
\end{otherlanguage}

\vspace{2mm}

\primeraletragrande{O}{h}Dios, que con admirable providencia os habéis dignado enviarnos a vuestro santos Ángeles para que nos guarden; concedenos, humildemente os pedimos,
que seamos siempre defendidos con su protección y gocemos un día eternamente de su compañía en el Cielo. Por Jesucristo nuestro Señor. Amén.