\documentclass[../../devocionario.tex]{subfiles}

\begin{document}

    \begin{enumerate}
        
        \item \textbf{\textit{Pater Noster}}. Por aquellos días, levantándose María, se dirigió presurosa a la montaña, a un ciudad de Judá, 
            y entró en la casa de Zacarías y saludó a Isabel. \textit{Lc. 1, 39-40}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y aconteció que, al oír Isabel la salutación de María. dió saltos de gozo el niño en su seno, 
            y fué llena Isabel del Espíritu Santo. \textit{Lc. 1, 41}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item y levantó la voz con gran clamor y dijo: «Bendita tu entre las mujeres y bendito esl fruto de tu vientre». \textit{Lc. 1, 42}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item ¿Y de dónde a mí esto que venga la madre de mi Señor a mí?». \textit{Lc. 1, 43}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Porque he aquí que. como sonó la voz de tu salutación en mi oídos, dió saltos de alborozo el niño en mi seno. \textit{Lc. 1, 44}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Y dichosa la que creyó que tendrá cumplimiento las cosas que le han sido dichas de parte del Señor. \textit{Lc. 1, 45}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Regocíjate y alégrate, hija de Sión, porque he aquí que yo estoy para llegar y habitaré en medio de ti, dice Yahveh. \textit{Zac. 2,14}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Oigo que se grita: En el desierto depejad el camino a Yahveh, enderezad en la estepa una calzada para nuestro Dios \textit{Is. 40,3}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item ¡Gritad de júbilo, exultad juntamente, ruinas de Jerusalén, pues Yahveh se ha compadecido de su pueblo, 
            ha redimido a Jerusalén! \textit{Is. 52,9}. \textbf{\textit{Ave María}}.

        \item Súbitamente hago aproximarse mi justicia; mi salvación brotará como luz y mis brazos juzgarán a los pueblos. 
            En mi esperarán las islas y en mi brazo confiarán \textit{Is. 51,5}.. \textbf{\textit{Ave María}} y \textbf{\textit{Gloria}}

    \end{enumerate}

\end{document}